梁家榮告別同事：寵辱無驚 去留無意 也無風雨也無晴

政府公布廣播處長梁家榮提前解約，梁家榮向香港電台員工傳達訊息，他表示：「驪駒在門，同舟相隨五載半，激流蕩；相濡相忘，銘感五內」。他又說：「寵辱無驚，去留無意，也無風雨也無晴」。

民政事務局副秘書長李百全將於3月1日出任廣播處長接替梁家榮。政府與梁家榮的聘任合約原於今年8月屆滿，經雙方同意後提前解約。

政府稍後會公布香港電台的管治及管理檢討報告，商務及經濟發展局局長邱騰華會交代內容，商務及經濟發展局常任秘書長梁卓文及香港電台顧問委員會主席林大輝亦會出席。

呢兩年 辛苦晒

d中文幾好

RTHK 死埋

留港撚仲有咩好講

辛苦晒

多謝你 珍重

香港電台最後一位台長

RTHK變第二個有線不遠了

嗰種風骨
已經唔多見啦

鳴る神の 少し響みて さし曇り 雨も降らぬか 君を留めむ

真文人，香港大傳媒已死，課金比網媒啦

好一句也無風雨也無晴

睇怕遲下警訊繼續喺港台出現
喺黃金時間內播放戰毒

佢仲早走過江澤民

李百全

民政事務局副秘書長
無做過傳媒

可見RTHK會全面變成港共口舌
有得走好走， 好快變東柏林

搞鳩港台無懸念

辛苦晒佢，祝佢退休生活愉快

辛苦晒封BBC?

金魚記憶?

封BBC既風骨？

封BBC既真文人？ 無嘢呀？

辛苦哂

港台朋友自己睇路啦

夠仆街先比佢做姐

kk你啲軍火呢？

又扮人 一時唱衰移民 一時屌人留港

精神分裂？

Btw 有得走真係要走 支那每分每秒都消滅緊香港僅餘既價值同精神

多謝你

好過好多大學生

你好撚煩
已經好多巴打block左你，今次到我

呀爺壓落黎 有得say咩

唔好傻啦大佬呀

灑脫

Agreed.

之前block咗你
發現自己真係冇block錯

屌你啦 我有錢都想走

RTHK黎緊換左AO打骰
十成一定係大清算D真心既員工
之後一定冇哂高汁新聞節目

最後一任真處長

鏗鏘集冇啦

曲直唔識分？

世柒fans?

四大電視台最後被淪陷嘅電視台

做過衰亡時期嘅亞視 風暴之中嘅港台
有咩荒謬未見過

處長喎
你估樓下看更咩

江澤民死訊嗰單嘢以為個朵臭曬，宜家先知原來佢先係清泉

冇諗過亞視過黎反而係最有風骨果個

佢反送中到而家似返少少正常人

RIP RTHK
backup 定鏗鏘集..

改名做
支那香港電台

當年佢一上以為佢係左仔，點知佢算係有骨氣

玩撚完

佢俾人提前解約就係好大機會因為呢件事上佢有抵抗，雖然最後都係失敗

咁好文彩

+1 真係犯過閪

封殺《頭條新聞》冇人記得

港共迫走哂有風骨嘅人材

阿你老母爺

Respect

啲中文

咪理條友啦
日9日喺度冷嘲熱諷食黃店當抗爭

反觀關家榮

結尾“回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。”這飽含人生哲理意味的點睛之筆，道出了詞人在大自然微妙的一瞬所獲得的頓悟和啓示：自然界的雨晴既屬尋常，毫無差別，社會人生中的政治風雲、榮辱得失又何足掛齒？句中“蕭瑟”二字，意謂風雨之聲，與上片“穿林打葉聲”相應和。“風雨”二字，一語雙關，既指野外途中所遇風雨，又暗指幾乎致他於死地的政治“風雨”和人生險途。

定風波

唔係架，你睇下啲焗腸們，邊有墨水，共式八股文就有

無晴, 無情

咪撚柒煩啦On撚9
你老母俾狗屌緊仲上連登

佢頂咗好撚耐啦
政府上年年頭已經想郁佢

佢係最後一任廣播處長
之後嗰啲係大外宣主任

點解政府兩年前揀錯人?

算啦 政府內全部都要換曬共狗嫁啦

一早block左你件垃圾啦

多謝。

多謝梁生

梁家權原來係佢細佬

你估留喺度嗰啲真係想留喺度咩走唔到搵返個藉口好聽啲

邱騰華又出嚟講廢話

珍重

最後都係俾人逼走，睇嚟港台開始收皮，快d backup哂d時事節目，肯定好快下架

多謝巴打提醒 已block

唔肯炒利君雅要走

諗起dse
也無風雨也無晴

睇返共產黨中文，笑撚死

梁家榮上手嗰件笨撚光一樣冇做過media就坐呢個位

留港撚留港係唔係會阻住你走
你咁緊張做咩人哋走唔走其實關你咩事

各位江湖再見

初頭以為佢會搞散港台

5毛今期就係要批鬥梁家榮

話哂都做到咁既位

當年佢上台接替鄧忍光 大家一致唔睇好

結果出奇地硬淨

respect

Respect.
多謝你為港台頂咗咁耐。

respectrespect 梁處長

政府最後一個官員離任 餘下只有狗官

蘇軾 定風波

莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行。

竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？一蓑煙雨任平生。

料峭春風吹酒醒，微冷、山頭斜照卻相迎。

回首向來蕭瑟處，歸去、也無風雨也無晴。

係香港做傳媒唔可以再講人話

好似明報 有線
好快港台就唔係自己人

商經局報告轟港台編輯管理「缺失」
倡制定員工行為守則 編輯方針徵詢政府委員會
【報道： 】
商經局記者會現場直播：

佢喺做廣播處長之前咪喺大學教大學生

成班正仆街嚟

資源又唔撚俾
而家就係度話人手重疊

RESPECTED
辛苦曬
未來好好享受生活啦

好似中共喺傳媒度空降黨委書記咁

風骨

鏗鏘集遲早

咁先體現一國一制

好型

好型

我認自己當日小人之心度君子之腹
估唔到「亞視人」可以咁有風骨
真心祝福佢退落嚟之後安全、健康、幸福

好人唔易做

係, 估唔到亞視人都做得咁好

當初以為佢會陰乾港台，估唔到呢幾年咁硬淨頂左咁多野

美國人 梁家榮
致力維護美國在港利益

on9, 一睇就知佢話唔到事啦

Twitter :
#FreedomofSpeech #RTHK

本身香港係屬於西方文明一部分，係中國格硬搶返黎

梁處長好波

有冇人解下

邊有勇氣走呀講真
屋企又藍既
唔會走
好少人肯掉低屋企人走

珍重！

您已經是難得一見的風骨

這是香港的悲哀

當年佢錄音出嚟都係話盡力都阻止唔到單新聞出街

爺你老母咩
有親呀

應該係唔想宣誓所以解約？

署長勁啲定佢老婆勁啲

多謝

辛苦哂

同樣叫台長
高質過賣台嗰條應聲蟲好多

姓李佢個姓點解 Li 唔係 Lee ？

有冇人知點解？

嚟緊嗰個四字成語都未識

廣東話有時會譯做Li
唔知佢係咪

只係知普通話就一定跟漢語拼音譯做Li

唔好柒啦，大把土生土長香港人係 Li

佢連光時五缺都唔敢講

臨走都做多件好事
話畀全世界知香港玩撚完

機苯髮腐乳
比卡超
光頭忠

弱智嘅都不在少數

唔係易架

親（亲）不見，愛（爱）無心，產（产）不生，廠（厂）空空，麵（面）無麥，運（ 运）無車，導（导）無道，兒（儿）無首，飛（ 飞）單翼，湧（涌）無力，只有魔，还是魔。

萬葉集?

撐咗咁耐

咪玩啦
大把土生土長香港人爭住賣港

試著不要將支共人物化，阿爺定契弟都唔好

請用支共/匪共/暴政

可以唔駛買電視了

港台工會每次只敢屌佢，完全無視佢喺度頂緊，而家佢走，工會求仁得仁啦

咪係，叫阿爺同認賊作父有乜分別

係唔係有美國護照？
返美國？

好文采

港台玩完

最後一句好明顯係「也無瘋語也無情」

老一輩傳媒人既風範
估唔到成個政府最有腰骨係佢

被迫啦屌你老母！正正常常點會提前解約，根本清算佢

「驪駒在門」
淨係開頭呢四個字，新黎果條撚樣都唔識解啦

要留意下今次個報告，有前助理廣播處長張健華份，未來佢嘅角色會係咩？

估唔到佢係最有腰骨果個

第七萬九千六百四十二個人用呢句了

rthk五夜講場啲節目個個都學術討論點反政府

哲學有偈傾/文學/社科/ ...呢幾個死硬

即炒3
痴線